[轉台] [靈異]夜半的提琴聲

午夜十二時，我在大學的樂器練習室中蓋上了鋼琴鍵，準備回宿舍休息。

我步出琴房來到走廊，已經這麼晚，走廊上只剩下一棧昏黃的小燈半死不活的照著，學期已經完結，所以樓層上沒有其他人，冷清的環境使我不免生出不安感。然而，我正想趕快離開，卻被走廊另一邊傳來的大提琴聲吸引了。

想不到學系中除了我之外還有其他人即使放寒假都不回家，還在繼續練習。更令我好奇的，是那位同學竟然在拉佛瑞的《西西里舞曲》，這首歌是我最喜愛的曲目之一，但難度非常之低，按理說作為一個音樂系主修應該用不著練習。或許是練得無聊，拿首簡單的曲子來解悶吧。

我不禁走到提琴聲來源的房間門外傾聽；這曲子雖以長笛演奏版本最為流傳，但我一直覺得以大提琴的低沉音色來玩更覺抑鬱；難得有機會聽當然不會錯過。

「啪！」「呀！！！」正當我在閉眼欣賞，音樂卻被一下東西掉在地上的聲音打斷，還伴著一下女性尖叫。

我呆了半秒之後腦中生出的第一個念頭便是：難道裡面的同學摔倒了？便什麼也顧不上了，立即推門而入。

只見房間中央坐了一位長得非常清純的女生，長長的直髮、精緻的五官完美地分佈在不施脂粉的臉上，她抱著大提琴，一臉驚嚇的樣子，看上去令人生出一種要保護她的感覺。

這個人我記得，她是今年的新生，好像叫可欣，不過我雖長年住在學校，但今年作為三年級的「老鬼」卻沒有帶迎新營，所以和今年的一年級生並不熟。

「可欣⋯？你⋯無事嘛？」我衝進去之後才發覺自己唐突得很，只好尷尬地問道。

「你係⋯張啟域學長？我⋯我好驚呀！」看來她還算認得我，眼光就如好像看到救星一樣看著我。

「岩岩發生咩事？」我環視四周，沒看到什麼異象，只好先過去掃著她的秀髮安撫一下。

「頭先我拉拉下琴⋯間房棧燈突然閃閃下⋯我見到窗外面⋯有個⋯有個⋯」可欣越說越害怕，到最後指著房間的窗子，遲遲不敢說看到了什麼。

「無事架啦，有我係度。」我順著她的手指將目光移到窗邊，窗外除了夜空便是夜空；我便看著可欣的雙眸，柔聲說著。

「我⋯我見到個人頭呀！」可欣受到我的鼓勵，說出來的話卻使我心都寒了一截。

「你⋯你⋯」我本來想說「你係咪眼花？」但在這情況下去否定女孩子是十分殘忍的事，我只好改口道：「你等等，我過去望一望。」便站了起來走過窗邊。

不過，我來到窗邊才開始後悔起來；我不是什麼天不怕地不怕的人物，要是我打開窗子，真的看見什麼恐怖事物，只怕我也會嚇得昏死過去。

正當我將手放在窗架上猶豫不決，卻突然聽到一下似有若無的童音在我耳邊道：「放我入黎⋯一齊玩丫⋯」

我嚇得立即將手縮回來左右張望，當然沒有什麼人在我身邊。

「師兄？」可欣大概看到我的樣子，便遲疑地問道。

「哦⋯哈哈哈哈，無事，岩岩⋯岩岩個窗有靜電姐⋯電到我丫⋯」我可不敢說實話，一個人頭已經把她嚇得花容失色，要是我告訴她聽到童音，真不知會有什麼後果。

但如此一來，我就沒有第二個籍口不開窗了；只是，剛剛那句「放我入黎」還在腦中迴響著，要是我真的打開了窗子，會發生什麼恐怖事件同樣是不敢想像。

「我好驚呀，不如師兄你送我番hall丫？」可欣的要求剛好解救了的的窘境。

「好呀！時間都唔早啦。」我欣然答應著，唯恐她反悔。然後，我們很快便收拾好東西離開了。

因為學校在放寒假，大部份學生都回家過節了，校園內比平常冷清得很。我們出了教學大樓之後走在山路上竟然一個人也沒有。

「係呢，點解你Sem break都唔番屋企嘅？」我帶起話題問。

「番到去都係得工人架啦，我爸爸媽媽長年都去左出差。」可欣泯著嘴道：「咁師兄你呢？」

「哈哈，我同你差唔多。」我搖了搖頭道。

「吓？你屋企又係成日無人？」可欣張大眼看著我。

「咁又唔係，不過我好少同佢地講野，因為一講親就鬧交，」我苦笑道：「仲有，唔好師兄師兄咁叫我啦，我叫張啟域，你叫番我呀域得啦。」

「好啦，阿域，我叫可欣，多多指教！」可欣甜甜的笑著，我都看得醉了，一時之間也忘了反應。

送了她回去，我走在回自己宿舍的路上，滿腦子仍是她的笑容。

這一年來難得還有事物可令我會心微笑，我不禁期待著下次和她見面。

不過，一路走著，我硬是覺得有什麼東西怎記了。直至回到自己的房間，我才終於記起，然後立即恐懼得雙手不住地顫抖。

方才在離開可欣的練習房前，我分明聽到背後有一下「嘻！下次再搵你玩。」的輕笑聲。

我這學期的室友是交換生，但學期已完結，他早已回國了，所以現在房間只有我一個人住著。

這晚我睡得不太好，在半睡半醒之間總覺得有聲音在跟我說話，又好像有很多人在我身邊，可是我一睜開眼晴，還不就是房間的天花版。

終於挨到陽光從窗外透進來，我看也睡不著了，只好掙扎起來，梳洗了一下便下樓去飯堂吃早餐。

也許因為睡不好，我頭痛得很，在喝下第一口咖啡之後情況有所好轉，我便開始想起事情來。

對於昨晚在琴房發生的怪事，我很是在意；在漆黑的晚上我是沒有膽量去探究啦，但現在日光日白，我還是想去找尋一些線索。

最理想的情況，自然是能找到室內外的一些擺設會令人在漆黑中誤以為有個人頭在外面，這樣我也好令可欣安心；要是真的發現什麼恐佈事物，在光天化日之下，心理上至少也沒那麼驚嚇。

我首先在教學大樓外圍繞了一圈，看看外牆有否掛著奇怪東西，但卻一無所獲；然後我便進樓爬上音樂系的樓層，回到練習房。

今天是在冬季中難得一見的陽光普照，這裡和昨晚比起來簡直是兩個世界。我看也沒什麼好怕了，便直接進入昨晚可欣佔用的那個琴房。

鋼琴、譜架、等身鏡，這不就是普普通通的一間練習房嘛，細小的空間一目了然，根本沒有可以藏東西的地方。

一看到琴，我又不自控地坐上去彈起來；一般來說，我習慣了晚上才練習，所以現在也沒有帶樂譜來，因此只能隨心彈一些簡單曲子。

不知怎的，一開始只是在亂彈音階，也許是想起了可欣，我漸漸彈起《西西里舞曲》的鋼琴獨奏版本。

平時總在練拉赫曼尼諾夫和李斯特的協奏曲，這些在懂音樂的人耳中固然是值得欣賞，但對普羅大眾而言，當上彈完成千上萬個音之後，他們對我的唯一感想也只有「技巧高超」吧。說是恭維，但其實和讚美特技表演沒多大分別，要他們明白當中的藝術也是太強人所難了。所以，這一年來我反而喜歡到大型商場去彈些簡單曲子自娛娛人，卻胡裡胡塗地混了個什麼「鋼琴才子」的名號。

但我可不敢讓父母知道我在當這兼職，要是東窗事發，不但是我，連商場也會有麻煩。

我彈著彈著，卻發覺這琴的手感有點奇怪。

按理說，音樂系的琴應該有定期保養，但這琴的琴鍵很不平均，有好幾個鍵按起來特別重。

由低至高順序彈起來，那四個音分別是：C、A、G、E。

那可是A小調屬七和弦的第一轉位⋯難度有人曾在這兒不停地練這個？

我關上了琴蓋，準備到學系辦公室報告這琴有點問題，便要出去。

然而，當我想推門，卻發現門在外面被反鎖了，門把怎樣扭也是紋風不動。

「唔係咁玩我呀？」我心中暗罵，現在時間還早，加上每一個練習房都施加了隔音裝修，就算我在這兒用力踢門只怕也不會有人發現啊。

我跟那破門把較勁了十多分鐘，扭的我手掌都疼得不行了，才終於放棄這無用的舉動。

今天究竟是什麼日子啊？先是晚上睡不好，現在還蠢得被困練習室，是什麼九星連珠嗎？

我無奈打開了窗子，伸出半個身子去察看。這裡是三樓，我看看能不能抓著水管還是什麼的爬下樓。
可惜，這窗子的四周就只是平滑的牆，看來我當蜘蛛俠的念頭要打消了。

當我正想爬回來，卻聽到身後有開門的聲音，接著有一把女聲尖叫道：「阿域！你做咩呀？唔好做傻事呀！」

我不知道那人是怎樣開門的，但她不叫猶自可，一叫把我嚇得失去平衡，就要往窗外摔出去！

「嘩！」我嚇得大叫起來，要是我的死因是因為被人嚇得摔下樓，那也太白痴了！

幸好在最後關頭，我感到身後有一道拉力，才總算不至變成空中飛人；我用盡奶力，才狼狽地爬回房間。

只是我一轉身，就被救我的人抱住了。她在我懷中一邊大哭，一邊道：「嗚嗚⋯點解⋯點解要咁傻⋯嚇死我啦⋯嗚⋯」

雖說是哭著，但我也認出懷中的正是昨晚的學妹可欣。想不到我們第二次見面竟然會弄得這麼大陣杖，我本來想和她解釋我才不是想自殺，但看到她哭成了這個樣子，我只好回抱著她，先安撫她的情緒才說。

設身處地，要是我變成女孩，看到學長快要飛墜下樓，不嚇壞才怪。

但當我抬起頭，看到已經大開的房門，不禁疑惑起來：可欣是怎樣解鎖的？

不對！我想深一層，要問的問題應該是：門是怎樣被鎖上的!

留名

pish

呢個係我本實體書《電話投注》嘅前傳，大約長六章到，為咗支持LIHKG，我會喺呢邊搞一個抽獎活動，只要喺呢個post留名，我將會抽出其中一位，喺嚟緊星期日11月27日下午3時 鑽石山荷里活廣場三聯書局舉辦嘅 「阿域簽書+音樂會」中，送出《電話投注》實體書一本俾果位巴／絲打！

巴打有新故 舊讀者改咗個新名留名

支持

新forum點都要支持
忍左林早洩太耐

F5

我要訓啦，其實聽日要7點起身教學生

我為左lihkg 會加速架啦

LM 聽日訓醒睇

Lm

留返個靚名支持下先

留個名支持你

Lihkg 第一次睇故留名

呢個故係電話投注嘅前傳同埋另一個結局